【香港出發】貨機在吉爾吉斯撞民居 增至32人死

【香港時間12:32】官方指增至32人死

土耳其航空一架從香港起飛的貨機周一在中亞國家吉爾吉斯（Kyrgyzstan）發生空難，貨機在馬納斯國際機場（Manas International Airport）附近撞民居，死亡人數增至至少32人。

出事貨機機種為波音747，編號為TK6491，事發地點距離機場跑道只有數百米。吉爾吉斯政府表示空難造成32人死亡。衞生部早前指死亡人數為16人，救援人員已找到一名機師，以及15名當地居民的屍體，其中6人是小孩。

現場照片可見，貨機在民居墜落後發生大火，消防趕到現場撲滅火勢，但多幢大廈被撞毀，受損範圍廣泛，至少15幢大樓受影響。

目前未清楚事發時機上有多少人，一架波音747通常可以載至少兩名機組人員。土耳其航空暫時未有回應。

bnonews/路透社

Hkg

空難最慘

土耳其會唔會嬲鳩香港